\newHymn

\FirstLine{Ave maris stella}

\settowidth{\versewidth}{Ave maris stella..}

\begin{verse}[\versewidth]

\FirstVerse{A}{ve} maris stella, \\*
Dei Mater alma,   \\*      
Atque semper Virgo, \\*    
Felix caeli porta.      
\pointtrans

\flagverse{2}Sumens illud Ave        \\*
Gabriélis ore,          \\*
Funda nos in pace,      \\*
Mutans Hevae nomen.     

\flagverse{3}Solve vincla reis,     \\*
Profer lumen caecis     \\*
Mala nostra pelle,      \\*
Bona cuncta posce.      

\flagverse{4}Monstra t\textit{e} esse matrem: \\*
Sumat per te preces,    \\*
Qui pro nobis natus,    \\*
Tulit esse tuus.        
                 

\flagverse{5}Virgo singuláris,       \\*
Inter omnes mitis,      \\*
Nos culpis solútos,     \\*
Mites fac et castos.    

\flagverse{6}Vitam praesta puram,    \\*
Iter para tutum:        \\*
Ut vidéntes Jesum       \\*
Semper collaetémur.     

\flagverse{7}Sit laus Deo Patri,     \\*
Summo Christo decus,    \\*
Spirítui Sancto,        \\*
Tribus honor unus. Amen.

\end{verse}

\Hsource{From the Liturgia Horarum.}{}
\Hsource{Michael Martin's Thesaurus}{}

